# Clase 1

Paneo de la materia.

## Porque?

* Comunicar
* ¿?


## Gramática de datos

* Libro The grammar of graphics 
	* Libro pesadito pero que sentó las bases de la creación de una grámatica de gráficos. 
	* La grámatica de gráficos es como crear un lenguaje visual (Idea interesante)

La lógica es: 

	Datos => Propiedades estéticas => Objetos geométricos
	
Mapeo datos a propiedades estéticas y/u objetos geométricos

## Que es un mal gráfico?

* Hay canales que son mejores que otros para comunicar (?)
* Hay datos que son mejores que otros para comunicar (?)

1. Malos datos
	* Datos mal procesados
2. Mal gusto (Integridad visual)
	* Chart junk (Basura gráfica)
	* The visual display of quantitive information (Tufte)
	* Data ink ratio = (# tinta en datos / # tinta en el gráfico)
3. Mala percepción
	* 
